
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Tipo de documento en a4, 12 ptos y dos caras...
\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en el archivo fuente: utf8 
%% Realmente no haría falta en versiones modernas
%% porque por defecto ya asume utf-8
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en la salida dvi
\usepackage[T1]{fontenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ajusta maergenes para a4
\usepackage[a4paper]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Matematicas aun más fuertes (american math dociety)
%% mathtools extiende amsmath y tiene entorno multilined
\usepackage{mathtools}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Indenteacion en español...
\usepackage[spanish]{babel}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fuentes:
%%\usepackage[p,osf]{newtxtext}% osf in text, lining figures in math
%% OPCIÓN "p" --> there are four normal figure styles: tabular lining,
%% tabular oldstyle, proportional lining and proportional oldstyle, the
%% default figure alignment being tabular. To make proportional the default,
%% use the option p or proportional.
%% OPCIÓN "osf" --> The option osf instructs the text fonts to use old-style
%% figures 1234567890 rather than the default lining figures 1234567890. As of
%% version 1.23, newtxtext loads initially with lining figures so the math
%% package uses lining figures in math mode. The option osf changes the default
%% to old-style figures in text at the very end of the preamble, forcing the
%% use of old-style figures in text, but not math.
\usepackage[p]{newtxtext}% lining figures in math
\usepackage{newtxmath}

\usepackage{multicol}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Paquete para poder especificar el estilo de enumeracion...
%% tambien se podria hacer con un renewcommand (imprenta, pag 99)
%%\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{multicol}
\usepackage{xifthen}% provides \isempty test

\usepackage{afterpage}
\usepackage{fancybox}

%% Para que funcione fancyhdr V4 (sin opción "compatV3")
%% hay que anteponer "\globaldefs=1" a los comandos "\fancyhead"
%% MANY THANKS TO Pieter van Oostrum
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
%%Para que no ponga título sección en head
\lhead{}
\rhead{}

%%Para que no numere las secciones (con * no lo hace pero no hace TOC)
%%\setcounter{secnumdepth}{0}
%%Para que no numere las secciones ni las part
%%(con * no lo hace pero no hace TOC)
\setcounter{secnumdepth}{-1}

\title{Tabla de integrales}
\author{Bronshtein y Semendiaev  \\ \emph{extraido de ``Manual de Matematicas''
(editorial Mir) por Rubén Díez Lázaro}}
\date{Version 0.1}

\setlength{\headheight}{59pt}
\setlength{\topmargin}{-0.6in}
\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\newcommand{\integral}[1]{\nopagebreak\item{$\displaystyle \int #1$}}
%%Para el caso de integrales que ocupan dos lineas:
%% nota: \multline no alinea ecuación con num item.
%% \multilined viene en paquete mathtools
\newcommand{\integralmultilined}[1]{\nopagebreak\item{$\displaystyle\begin{multlined}[t] \int #1\end{multlined}$}}
%% Unas pocas expresiones NO son integrales. Para estas:
\newcommand{\nointegral}[1]{\nopagebreak\item{$\displaystyle #1$}}
%%\newcommand{\dife}{\:\mathsf{d}\mathit{x}}
\newcommand{\dife}[1][x]{\:\mathsf{d}\mathit{#1}}
\newcommand{\aclaracion}[1]{\\\\ \emph{(#1).}}
\newcommand{\notacion}[1]{\\ \shadowbox{\textbf{NOTACIÓN:} \normalfont #1}}
\newcommand{\intsubsection}[2]{\subsection[#1]{#1\notacion{#2}}\afterpage{\globaldefs=1\fancyhead[R]{\ovalbox{\text{NOTACIÓN:} #2}}}}
\newcommand{\intsubsectionNOnotacion}[1]{\subsection{#1}\afterpage{\globaldefs=1\fancyhead[R]{}}}
%% funciones trigonometricas:
%% seno, coseno, tangente:
\newcommand{\isen}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{sen}\,#1}}
\newcommand{\iarcsen}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcsen}\,#1}}
\newcommand{\icos}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{cos}\,#1}}
\newcommand{\iarccos}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arccos}\,#1}}
\newcommand{\itg}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{tg}\,#1}}
\newcommand{\iarctg}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arctg}\,#1}}
%% secante, cosecante, cotangente
\newcommand{\isec}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{sec}\,#1}}
\newcommand{\iarcsec}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcsec}\,#1}}
\newcommand{\icosec}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{cosec}\,#1}}
\newcommand{\iarccosec}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arccosec}\,#1}}
\newcommand{\ictg}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{ctg}\,#1}}
\newcommand{\iarcctg}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcctg}\,#1}}
%% seno hiperbóloco, coseno hiperbólico, tangente hiperbólica
\newcommand{\ish}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{sh}\,#1}}
%%\newcommand{\iarsh}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arsh}\,#1}} %% <<--- BORRAR ESTO. Está correcto en el siguiente
\newcommand{\iarcsh}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcsh}\,#1}}
\newcommand{\ich}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{ch}\,#1}}
%%\newcommand{\iarch}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arch}\,#1}}  %% <<--- BORRAR ESTO. Está correcto en el siguiente
\newcommand{\iarcch}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcch}\,#1}}
\newcommand{\ith}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{th}\,#1}}
%%\newcommand{\iarth}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arth}\,#1}} %% <<--- BORRAR ESTO. Está correcto en el siguiente
\newcommand{\iarcth}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcth}\,#1}}
%% secante hiperbóloca, cosecante hiperbólica, cotangente hiperbólica
\newcommand{\isech}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{sech}\,#1}}
\newcommand{\iarcsech}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arcsech}\,#1}}
\newcommand{\icosech}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{cosech}\,#1}}
\newcommand{\iarccosech}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arccosech}\,#1}}
\newcommand{\icth}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{cth}\,#1}}
\newcommand{\iarccth}[1]{\ensuremath{\,\mathrm{arccth}\,#1}}

%% otras funciones
\newcommand{\euler}{\ensuremath{\,\mathsf{e}}}

%%Definidas:
%%\newcommand{\definite}[3]{\nopagebreak\item{$\displaystyle \int\limits_{#1}^{#2} #3$}}
\newcommand{\definite}[4][]{\nopagebreak \ifthenelse{\isempty{#1}} {\item} {\item[#1]} {$\displaystyle \int\limits_{#2}^{#3} #4$}}
%% espacio entre integral y condición en texto
\newcommand{\textspace}{\;\;\;\;}
%% version multilinea para definidas
\newcommand{\definitemultilined}[4][]{\nopagebreak \ifthenelse{\isempty{#1}} {\item} {\item[#1]} {$\displaystyle\begin{multlined}[t] \int\limits_{#2}^{#3} #4\end{multlined}$}}

\part{Prólogo}

\input{prologo.tex} \newpage

\part{Integrales indefinidas}
\newpage

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]

\input{indefinidas.tex}

\end{enumerate}
\newpage

\part{Integrales definidas}
\newpage

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]

\input{definidas.tex}

\end{enumerate}
\newpage

\part{Integrales inmediatas y fórmulas generales}
\newpage

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]

\input{inmediatas.tex}

\end{enumerate}

\end{document}

